[
  {
    "article_id": "13",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "国防后备力量：由数量规模型向质量效能型、由直接参战型向支援保障型转变",
    "article_content": "新华网北京９月２２日电（黎云、黄鹏）经过６０年建设，我国国防后备力量已经迈入由数量规模型向质量效能型、由直接参战型向支援保障型转变的新阶段。　我国民兵中不仅建有炮兵、通信、工兵、防化以及海军、空军、二炮等专业分队，还在地方高科技行业组建了信息通信、医疗卫生、工程维修、伪装防护等信息含量较高的专业分队。民兵武器装备不但实现了国产化、制式化，还陆续配备一批新式防空装备和遂行非战争军事任务所需的装备器材。在现有的５１万人预备役部队中，兵种部队占７８％，基本形成诸军兵种齐全的新格局。　我国还建立了预备役登记统计制度，全国登记服预备役的退伍军人５３０多万人、登记服预备役的地方与军事专业对口技术人员１２０万人，每年参加军训的大中学生近１８００万人，初步实现了征、补、退、储的有机结合，为战时兵员动员储备了一大批专业技术人才。国防后备力量建设与人民战争思想、积极防御的战略方针和保持国家长治久安紧密联系在一起，充分依托国家经济社会发展成果加强质量建设，平时服务、急时应急、战时应战，常年有近２０万民兵预备役人员参加边海防执勤，近４万民兵在守卫桥梁、隧道和铁路线，年均有数百万民兵预备役人员参与社会治安综合治理。新华网",
    "questions": [
      {
        "questions_id": "1",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "中华人民共和国",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "2",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "23",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "3",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "我即是天龙",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "4",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "1999年02月.",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "5",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "python是最好的语言",
        "question_type": "事实型问题"
      }
    ]
  },
  {
    "article_id": "783",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "防长叫停众议院要增产F-22\"猛禽\"何去何从",
    "article_content": "在F-22战斗机的问题上，美国国防部长盖茨和国会之间的冲突不断升级。盖茨表示F-22停产是国防预算改革的措施之一，对此国会方面可能会动用预算制定权进行反击。一向温和的盖茨17日在记者会上对国会表示出强烈的不满，称这是大问题。原因是众议院军事委员会17日通过的2010财政年度国防授权法案规定将拨款3.69亿美元用于增产12架本应停产的F-22。参议院18日通过的以阿富汗和伊拉克战争费用为主要内容的2009财政年度预算修正案中，也拨出4500万美元作为研究F-22出口机型的调查费用。日美关系消息人士认为为了通过战争费用预算案，奥巴马政府向国会方面做出了让步，但没想到盖茨在众议院也遭到了反对。F-22停产是盖茨主导的改革预算的象征。对此国会方面表示反对，除了安全上的理由外，更深层的原因是要照顾军需产业。有国会消息人士表示：算上零部件的生产，有关地区涉及美国约40个州，很多议员有着切身的利害关系。尤其引人注目的是民主党的资深参议员、参议院拨款委员会主席丹尼尔?井上。他在9日的委员会会议上提及F-22停产的问题，称这将向盟国传递错误的信号，给军需产业也将造成巨大影响，直接要求盖茨改变初衷。盖茨曾在5月的日美防长会谈中向日方推荐F-35战斗机，日本政府因此对获得F-22一度感到绝望。日方期待在美国国会的干预下F-22的出口禁令能被解除，但日本驻美大使藤崎一郎表示目前只能旁观事态的发展。新华网",
    "questions": [
      {
        "questions_id": "1",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "守望先锋、魔兽世界、炉石传说",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "2",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "我正在回来路上",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "3",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "百度一下，你就知道",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "4",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "中国疫苗制度具有问题",
        "question_type": "事实型问题"
      }
    ]
  },
  {
    "article_id": "800",
    "article_type": "防务快讯",
    "article_title": "防长叫停众议院要增产F-22\"猛禽\"何去何从",
    "article_content": "在F-22战斗机的问题上，美国国防部长盖茨和国会之间的冲突不断升级。盖茨表示F-22停产是国防预算改革的措施之一，对此国会方面可能会动用预算制定权进行反击。一向温和的盖茨17日在记者会上对国会表示出强烈的不满，称这是大问题。原因是众议院军事委员会17日通过的2010财政年度国防授权法案规定将拨款3.69亿美元用于增产12架本应停产的F-22。参议院18日通过的以阿富汗和伊拉克战争费用为主要内容的2009财政年度预算修正案中，也拨出4500万美元作为研究F-22出口机型的调查费用。日美关系消息人士认为为了通过战争费用预算案，奥巴马政府向国会方面做出了让步，但没想到盖茨在众议院也遭到了反对。F-22停产是盖茨主导的改革预算的象征。对此国会方面表示反对，除了安全上的理由外，更深层的原因是要照顾军需产业。有国会消息人士表示：算上零部件的生产，有关地区涉及美国约40个州，很多议员有着切身的利害关系。尤其引人注目的是民主党的资深参议员、参议院拨款委员会主席丹尼尔?井上。他在9日的委员会会议上提及F-22停产的问题，称这将向盟国传递错误的信号，给军需产业也将造成巨大影响，直接要求盖茨改变初衷。盖茨曾在5月的日美防长会谈中向日方推荐F-35战斗机，日本政府因此对获得F-22一度感到绝望。日方期待在美国国会的干预下F-22的出口禁令能被解除，但日本驻美大使藤崎一郎表示目前只能旁观事态的发展。新华网",
    "questions": [
      {
        "questions_id": "1",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "哥只是一个传说",
        "question_type": "事实型问题"
      },
      {
        "questions_id": "2",
        "question": "量已经迈入由数量规模",
        "answer": "A22",
        "question_type": "事实型问题"
      }
    ]
  }
]